feature_model_semantics.v
@@ -2,26 +2,28 @@ Module FeatureModelSemantics.
 
 Require Export form name decidability feature_model formula_theory.
 Import Name FormulaTheory Form Decidability FeatureModel.
+Require Import Coq.Lists.ListSet Coq.Lists.List.
 
-Require Export Coq.Lists.List.
-Require Export Coq.Sets.Powerset.
-Require Export Coq.Bool.Bool.
+(*well-formed feature model*)
+Definition wfFM (fm : FM) : Prop := (wfTree fm) /\ (wfFormulae fm).
 
-Definition wfFM (fm : FM) : Prop := (wfTree fm) /\ 
-(wtFormulae fm).
+Record WFM : Type := {
+fms:> FM;
+wfm:> Prop; }.
 
-Definition satImpConsts (fm : FM) (c : Configuration) : Prop := 
- forall n: Name, set_In n (c) -> set_In n (names_ fm).
+ (*configuration only contain names from the feature model*)
+Definition satImpConsts (fm : WFM) (c : Configuration) : Prop := 
+ forall n: Name, set_In n (c) -> set_In n (fst fm.(fms)).
 
-Definition satExpConsts (fm : FM) (c : Configuration) : Prop := 
-  forall f: Formula, set_In f (snd fm) -> (satisfies f c = True).
+Definition satExpConsts (fm : WFM) (c : Configuration) : Prop := 
+  forall f: Formula, set_In f (snd fm.(fms)) -> (satisfies f c = True).
 
 Definition Is_truePB (b:Prop) : bool :=
   match b with
     | True => true
   end.
 
-Fixpoint filter (fm:FM) (s: set Configuration) : set Configuration :=
+Fixpoint filter (fm:WFM) (s: set Configuration) : set Configuration :=
   match s with
    | nil => nil
    | a1 :: x1 => 
@@ -30,36 +32,38 @@ Fixpoint filter (fm:FM) (s: set Configuration) : set Configuration :=
          else filter fm x1
   end.
 
-Fixpoint genConf (fm : features) : set Configuration := 
+Fixpoint genConf (fm : set Name) : set Configuration := 
   match fm with
   | nil => nil
   | x :: xs => (set_add conf_dec (set_add name_dec x (nil)) (genConf xs)) ++ (genConf xs)
   end.
  
-Definition semantics (fm : FM) : set Configuration := 
+(* semantics of a feature model *)
+Definition semantics (fm : WFM) : set Configuration := 
   filter fm (genConf (names_ fm)).
 
+(* refinement notion for feature models *)
+Definition refines (abs : WFM) (con : WFM) : Prop :=
+    forall (conf : Configuration), 
+      set_In conf (semantics {|fms:=abs; wfm := wfFM abs|}) -> set_In conf (semantics con).
 
-Definition refines (abs : FM) (con : FM) : Prop :=
-  if andb (Is_truePB (wfFM abs)) (Is_truePB(wfFM con)) then
-  forall (conf : Configuration), set_In conf (semantics abs) -> set_In conf (semantics con)
-  else False.
-
-
-Definition refines2 (abs : FM) (con : FM) : Prop :=
+(*mais abrangente, permitindo rename, por exemplo*)
+Definition refines2 (abs : WFM) (con : WFM) : Prop :=
   forall (conf1 : Configuration), set_In conf1 (semantics abs) ->
-  exists (conf2 : Configuration),  set_In conf2 (semantics con).
+    exists (conf2 : Configuration),  set_In conf2 (semantics con).
 
+
+(* garante que um refinamento é bem tipado*)
 Lemma wtFormRefinement : forall (abs : FM) (con : FM), forall (name : Name),
  set_In name (fst abs) -> set_In name (fst con) /\ (wfTree abs) /\
- (wfTree con) -> (forall (f : Formula), (wt (fst abs) f) -> (wt (fst con) f)).
+ (wfTree con) -> (forall (f : Formula), (wt abs f) -> (wt con f)).
 Proof.
 induction f.
-  + simpl; tauto.
-  + simpl; tauto.
+  + auto.
+  + auto.
   + destruct H0. intros. simpl. rewrite name in H0.
     rewrite n. apply H0. 
-  + simpl; tauto.
+  + auto. 
   + simpl. intros. destruct H1. split.
     - apply IHf1. apply H1.
     - apply IHf2. apply H2.
@@ -68,24 +72,28 @@ induction f.
     - apply IHf2. destruct H1. apply H2.
 Qed.  
 
-Theorem notMember : forall (fm : FM), wfFM fm = True -> ( forall (opt : Name), 
-   ~(set_In opt ( fst fm)) -> (forall (conf : Configuration), 
-    set_In conf (semantics fm) -> ~ (set_In opt (conf)))).
+
+(* garante que um FM bem formado não apresenta configurações inválidas. *)
+Theorem notMember : forall (fm : WFM) (opt : Name), 
+   ~(set_In opt (names_ fm)) -> (forall (conf : Configuration), 
+    set_In conf (semantics fm) -> ~ (set_In opt (conf))).
     Proof.
     intros.
     unfold not in H.
     unfold not. 
-    destruct opt.
     intro H2.
-    destruct conf in H1.
-    + destruct fm. destruct f. 
-      - simpl in H1. apply H1.
-      - destruct n. destruct f; 
-        simpl in H; apply H0; left; reflexivity.
-
-    + destruct fm. destruct f.
-      - simpl in H1. apply H1.
-      - simpl in H. apply H0. left. rewrite n0. reflexivity.
+    destruct conf in H0.
+    + destruct fm. destruct fms0. unfold names_ in H. simpl in H. destruct f. 
+      - simpl in H0. contradiction. 
+      - destruct n. destruct f. simpl in H. simpl in H0. intuition.
+          *  apply H0. destruct opt. reflexivity.
+          * simpl in H. apply H. left. destruct opt. reflexivity.
+    + destruct fm. destruct fms0. unfold names_ in H. simpl in H. destruct f. 
+      - simpl in H0. contradiction. 
+      - destruct n. destruct f. simpl in H. simpl in H0. intuition.
+          *  apply H0. destruct n0, opt. reflexivity.
+          * simpl in H. apply H. left. destruct opt, n0. reflexivity.
 Qed.
 
 End FeatureModelSemantics.
+
