assets.v
@@ -3,52 +3,51 @@ Require Export maps.
   Import Maps.
   Require Import Coq.Lists.ListSet. 
 
-  (** Esse mapeamento trata da especificação do Asset da Teoria 
-    de Refinamento de Linhas de produtos*)
-
-  (* O AM é o mapeamento do nome do Asset para o Asset propriamente dito, logo 
-      definimos Asset e Asset Name como se segue *)
   Definition Asset : Type := Maps.T.
   Definition AssetName : Type := Maps.S.
 
   Variable a a1 a2 a3 : Asset.
   Variable aSet S1 S2 : set Asset.
-  
+
   (* Decidibilidade *)
-  Axiom ANdec_eq : 
-    forall x y: Asset, {x = y} + {x <> y}.
-  Axiom Asset_dec : 
-    forall x y: Asset, {x = y} + {x <> y}.
+  Axiom ANdec_eq : forall x y: Asset, {x = y} + {x <> y}.
+  Axiom Asset_dec : forall x y: Asset, {x = y} + {x <> y}.
 
   (*Assumption <Assets refinement>*)
   Parameter inline assetRef : 
     set Asset -> set Asset -> Prop.
 
+  Notation "|-" := assetRef (at level 70).
+
   Inductive wfProduct (aSet : set Asset) : Prop.
-  Definition Product (aSet : set Asset) : Type := wfProduct aSet.
+  Lemma wfaux: forall aSet, True -> wfProduct aSet.
+  intuition.
+  Qed.
+(*produto é bem formado*)
+  Record Product : Type := {
+    setA:> set Asset;
+    wfm:> Prop; }.
 
   (*Axiom <Asset refinement is pre-order>*)
 
+  Axiom assetReflexivity:
+    forall x: set Asset, |- x x.
+
+  Axiom assetTransitivity:
+    forall x y z: set Asset, 
+      |- x y -> |- y z ->  |- x z.
+
   Axiom assetRefinement:
-    forall x y z: set Asset, assetRef x x /\ 
-      assetRef x y -> assetRef y z ->  assetRef x z.
+    forall x y z: set Asset, |- x x /\ 
+      |- x y -> |- y z ->  |- x z.
 
 
   (*Axiom 5 <Asset refinement compositionality>*)
+  (*refinar um conjunto de assets que faz parte de um produto bem
+     formado produz um produto bem formado refinado*)
   Axiom asRefCompositional :
-    forall (S1 : set Asset) (S2 : set Asset) (aSet : set Asset),
-      (assetRef S1 S2) /\ wfProduct (Maps.union_t  S1 aSet) 
-        -> (wfProduct (Maps.union_t  S2 aSet)) 
-          /\ assetRef (Maps.union_t  S1 aSet) 
-             (Maps.union_t S2 aSet).
-
-  Theorem assetTest:
-  forall (S T x y : set Asset) (a b : Asset),
-    wfProduct x /\ (assetRef S T) /\ (set_In a x) /\ 
-      (assetRef (set_add Asset_dec a nil) (set_add Asset_dec b nil))
-        /\ (x = set_add Asset_dec a S) /\ (y = set_add Asset_dec b T) 
-          -> assetRef x y.
-  Proof.  
-  Admitted.
+    forall S1 S2 aSet,
+      (|- S1 S2) /\ wfProduct (union_t  S1 aSet) 
+        -> wfProduct (union_t S2 aSet) /\ assetRef (union_t S1 aSet) (union_t S2 aSet).
 
 End Assets.
